\paragraph{Controller}
\label{par:controller}
Hiermit sind die beiden Klassen namens \emph{FXMLDocumentController} sowie \emph{FXMLIntroController} gemeint. Beide Klassen bilden die direkte Schnittstelle mit ihrem jeweiligen FXML-Dokument und reichen im Kern alle Befehle an die betreffende Klasse weiter. Im FXMLDokumentController findet sich allerdings au"serdem die Modifikation der Gui. Um den Hintergrund mit einem eigenem Bild zu versehen, wurde eine Methode namens \emph{setPnWithImage} implementiert \lstref{lst:fxmlDocumentController_setPnWithImage}. Um diese Methode effektiv nutzen zu k"onnen wurde im FXML-Dokument selbst f"ur jedes Bild eine leere Pane eingef"ugt. Diese dient der Methode als Anker. Das Flag \emph{addAsForeground} gibt an, ob das Bild im Vorder- oder Hintergrund eingef"ugt werden soll. 

Die Klasse FXMLIntroController dient als Schnittstelle f"ur das Intro-Fenster falls mehr Spielertypen implementiert werden sollen und es eine M"oglichkeit geben soll. Dem Benutzer wird so eine Auswahlm"oglichkeit seiner Gegnertypen bereitgestellt. Wie diese aussehen k"onnte wurde bereits in Abbildung \ref{fig:auswahlfenster} auf Seite \pageref{fig:auswahlfenster} gezeigt. 

\begin{lstlisting}[float,style=CodeHighlighting,caption=FXMLDocumentController - setPnWithImage,label=lst:fxmlDocumentController_setPnWithImage]
private void setPnWithImage(Pane pane, Image image, boolean addAsForeground) {
    ImageView imgVW = new ImageView(image);
    imgVW.setPreserveRatio(false);
    imgVW.fitHeightProperty().bind(pane.heightProperty());
    imgVW.fitWidthProperty().bind(pane.widthProperty());
    if (addAsForeground) {
        pane.getChildren().add(imgVW);
    } else {
        pane.getChildren().add(0, imgVW);
    }
}
\end{lstlisting}