\paragraph{Converter}
\label{par:converter}
\FloatBarrier
Diese Klasse besch"afftigt sich mit dem Generieren s"amtlicher Teilkomponenten der Game-Klasse aus einem gegebenen String. Neben dem Erstellen der Objekte ist sie au"serdem f"ur die "Uberpr"ufung der Syntax verantwortlich, das Laden der Dateien wurde hier allerdings explizit abgegrenzt und findet in der \emph{Loader}-Klasse statt. Um einen String zu interpretieren wird die Methode \emph{readStr} verwendet \lstref{lst:converter_readStr}. 
\begin{lstlisting}[style=CodeHighlighting,float,caption=Converter - readStr,label=lst:converter_readStr]
public String readStr(GUIConnector gui, String input) {
    try {
        if (input == null || input.length() == 0) {
            throw new IOException(UNSUCCESSFUL_READ_MESSAGE);
        }
        // Tag syntax roughly checked -> further analysis further down the line
        if (!input.matches(MATCHES_TAGS)) {
            System.out.println(input);
            throw new WrongTagException();
        }
        String[][] descriptionBlocks = genDescriptiveField(input);
        fillFieldsWithDescriptiveBlocks(descriptionBlocks, gui);
        return SUCCESSFUL_READ_MESSAGE;
    } catch (Exception e) {
        return e.getMessage();
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
	\item Schritt: Es wird eine grobe Struktur geschaffen, um s"amtliche Teilbereiche analysieren zu k"onnen. Hierbei wird ein zweidimensionales Array gebildet, welches in der ersten Dimension jeweils den Tag-Bezeichner des jeweiligen Objektes (<Spielfeld...>, <B"anke> oder <Stapel>) und in der zweiten die wirklichen Daten enth"alt. 
	\item Schritt: Die einzelnen Felder des Arrays werden auf ihre syntaktische Richtigkeit "uberpr"uft.
	\item Schritt: Die Strings in den Array-Feldern werden zu Objekten konvertiert. 
\end{enumerate}

\subparagraph{Rohdaten aufteilen}
\label{spar:converter_ablauf}
Bevor es zur wirklichen Aufteilung der Rohdaten kommt, wird initial erst einmal "uberpr"uft ob die Bezeichner stimmen oder nicht. Dies wird "uber folgenden regul"aren Ausdruck getan: (siehe MATCHES\_TAGS)
\\ \verb|"(<Spielfeld[^>]*>\n(?s)[^<>]*)*<Bänke>\n(?s)[^<>]*<Beutel>\n[^<>]*"|
\\ Hierbei wird abgepr"uft, ob die Bezeichner Namen stimmen und mit spitzen Klammern eingeleitet sowie beendet werden. Nach dieser ersten Pr"ufung wird das Array mit den Rohdaten erstellt. Hierzu wird die Methode \emph{genDescripitveField} aufgerufen \lstref{lst:converter_genDescriptiveField}. Hier werden im ersten Schritt die Bl"ocke in die einzelnen Komponenten aufgebrochen, es wird n"amlich bei jeder "offnenden spitzen Klammer geteilt. Im zweiten Schritt werden diese noch weiter verfeinert, indem bei jeder schlie"senden spitzen Klammer geteilt wird. Man erlangt also grob die Darstellung aus Tabelle \ref{tab:bspRochdaten}. Anschlie"send werden die Bezeichner aus den ersten Feldern herausgel"ost (es werden also zum Beispiel alle spitzen Klammern verworfen).

Im n"achsten Schritt werden die Daten "uber die Funktion \emph{fillFieldsWithDescriptiveBlocks} interpretiert \lstref{lst:converter_fillFieldsWithDescriptiveBlocks}. Hier werden die im vorherigen Schritt erzeugten Felder durchlaufen, es wird jeweils das Feld dem Bezeichner zugeordnet. F"ur jeden unterschiedlichen Bezeichner gibt es eine eigene Methode zum interpretieren der Daten. Wenn man zum Beispiel mit i == 0 auf ein Feld mit einem Spielfeld-Bezeichner im ersten Feld des zweidimensionalen Arrays zugreift, wird im Case-Verteiler der BOARD\_IDENTIFIER greifen und es wird zuerst die Spielfeld-Syntax "uberpr"uft. Hierbei spielen Dinge wie Leerzeichen oder die Dimensionen des Spielfeldes eine Rolle, aber auch invalide Zellen werden abgefangen. Da in meinem Modell die Spieler jeweils ein Feld mit dem Spielfeld besitzen, habe ich den Besitzer des Spielfeldes gleich mit initialisiert. So wird die Liste der Distrikte gleich mit aufgebaut. Hierzu wird die Methode \emph{convertStrToPlayerWithDefaultOccupancy} aufgerufen. Diese ist eine Hilfsmethode und macht nichts anderes, als anhand des "ubergebenen Indices festzustellen, ob es sich um einen Bot oder um den menschlichen Spieler handelt. Um den Spieler letztendlich zu initialisieren wird die statische Factory-Methode des \emph{PlayerType}-Enums aufgerufen. Wieso hier eine Factory benutzt wird, wird im Abschnitt \ref{par:playerType} auf S. \pageref{par:playerType} erl"autert. 

Wenn nach und nach alle Felder des Arrays mit Spielfeldern abgearbeitet wurden, folgen die B"anke. Auch hier wird wieder zuerst die Syntax mit der Methode \emph{checkBankSyntax} "uberpr"uft um anschlie"send per \emph{convertStrToBanks} die ben"otigten B"anke zu generieren \lstref{lst:converter_convertStrToBanks}. In dieser Methode wird der Eingabe-String der B"anke am Zeilenumbruch geteilt und entsprechend dem Bank-Konstruktor "ubergeben. Nach dem Generieren der B"anke in dem Case-Verteiler der \emph{fillFields...}-Methode wird allerdings ebenfalls die aktuelle Bankposition der Bank f"ur die jeweils aktuelle Runde berechnet. Diese wird im Spiel ben"otigt um zu kennzeichnen, welcher Spieler gerade am Zug ist. Dies soll zwar beim Speichern bzw. Laden stets der menschliche Spieler sein, dennoch ist es sinnvoll, hier ein Feld entsprechend zu setzen, um sich sp"ater im Spiel eine weitere Suche nach der Bankposition zu sparen. 

Um den Beutel zu generieren wird genauso wie bisher vorgegangen. Es wird per \emph{checkStackSyntax} die Beutelsyntax "uberpr"uft. Anschlie"send wird die Zeichenkette mit den Beutelelementen in die einzelnen Elemente zerteilt und dem Domino Konstruktor "uber Umwege weitergereicht, denn es muss vorher erst einmal ein Tiles-Objekt erzeugt werden, welches dem Domino "ubergeben werden kann \lstref{lst:converter_convertStrToStack}. 

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{ll}
\toprule
Beispiel\\
\midrule
Bezeichner & Daten\\
\midrule
Spielfeld 1 & -- -- -- -- --, etc.\\
Spielfeld 2 & -- -- -- -- --, etc.\\
Spielfeld 3 & -- -- -- -- --, etc.\\
Spielfeld 4 & -- -- -- -- --, etc.\\
B"anke & 3 A1H0,- A1H0,- A1H0,1 P0S1\\
Stapel & P0P0,H0H0,P0S0,H0A0\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{1. Schritt: Rohdaten grob aufgeteilt}
\label{tab:bspRochdaten}
\end{table}
 
\begin{lstlisting}[style=CodeHighlighting,float,caption=Converter - genDescriptiveField,label=lst:converter_genDescriptiveField]
public String[][] genDescriptiveField(String input) throws WrongTagException {
    List<String> blocks = new LinkedList<>();
    // overall sections (board/banks/stack) are seperated
    for (String currBlock : input.split("<")) {
        blocks.add(currBlock);
    }
    blocks.remove(0); // First element may be empty because of split()

    // Data seperated from Identifier
    String[][] output = new String[blocks.size()][2];
    for (int i = 0; i < blocks.size(); i++) {
        output[i][DESCRIPTION_IDX] = genTag(blocks.get(i));
        output[i][DATA_IDX] = genData(blocks.get(i));
    }

    return output;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=CodeHighlighting,float,caption=Converter - fillFieldsWithDescriptiveBlocks,label=lst:converter_fillFieldsWithDescriptiveBlocks]
public void fillFieldsWithDescriptiveBlocks(String[][] descriptionBlocks, 
			GUIConnector gui)
        throws WrongTagException, WrongBoardSyntaxException, WrongBankSyntaxException,
        WrongStackSyntaxException {
    // TODO delete before final commit
    int[] dimensions = new int[]{NOT_INITIALIZED, NOT_INITIALIZED};
    for (int i = 0; i < descriptionBlocks.length; i++) {
        switch (descriptionBlocks[i][DESCRIPTION_IDX]) {
            case BOARD_IDENTIFIER:
                dimensions = checkBoardSyntax(dimensions, descriptionBlocks[i][DATA_IDX]);
                this.players.add(i, convertStrToPlayerWithDefaultOccupancy(
                        descriptionBlocks[i][DATA_IDX], i, gui));
                break;
            case BANK_IDENTIFIER:
                checkBankSyntax(descriptionBlocks[i][DATA_IDX], this.players.size());
                Bank[] banks = convertStrToBanks(descriptionBlocks[i][DATA_IDX]);
                this.currentBank = banks[Game.CURRENT_BANK_IDX];
                this.nextBank = banks[Game.NEXT_BANK_IDX];
                this.currBankPos = 4 - descriptionBlocks[Game.CURRENT_BANK_IDX].length;
                break;
            case STACK_IDENTIFIER:
                checkStackSyntax(descriptionBlocks[i][DATA_IDX]);
                this.stack = convertStrToStack(descriptionBlocks[i][DATA_IDX]);
                break;
            default:
                throw new WrongTagException(String.format(
                		WrongTagException.DEFAULT_MESSAGE, 
                		descriptionBlocks[i][DESCRIPTION_IDX]));
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=CodeHighlighting,float,caption=Converter - convertStrToBanks,label=lst:converter_convertStrToBanks]
private Bank[] convertStrToBanks(String input) {
    assert null != input && input.contains("\n");
    // both banks empty
    if (input.length() == 0 || "\n".equals(input)) {
        return new Bank[]{new Bank(this.players.size()),
                new Bank(this.players.size())};
    }
    String[] bothBanks = input.split("\n");
    Bank[] output = new Bank[2];
    output[Game.CURRENT_BANK_IDX] = new Bank(bothBanks[0], this.players, new Random());
    // determines if the next round bank is filled
    if (bothBanks.length > 1) {
        output[Game.NEXT_BANK_IDX] = new Bank(bothBanks[1], this.players, new Random());
    } else {
        output[Game.NEXT_BANK_IDX] = new Bank(this.players.size());
    }
    return output;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=CodeHighlighting,float,caption=Converter - convertStrToStack,label=lst:converter_convertStrToStack]
private List<Domino> convertStrToStack(String input) {
    // Stay maybe empty -> must be checked
    List<Domino> output = new LinkedList<>();
    if (0 < input.length()) {
        String[] dominosStr = input.split(",");
        // Last element is \n doesn't have to be evaluated
        String temp;
        for (int i = 0; i < dominosStr.length; i++) {
            temp = dominosStr[i].substring(0, 4);
            output.add(new Domino(Tiles.fromString(temp)));
        }
    }
    return output;
}
\end{lstlisting}